美國務院批准對台售武 總值逾 18 億美元 中國強烈反對

美國國務院周三 (21/10) 表示，已批准向台灣出售總值逾 18 億美元（折合約 139.5 億港元）武器，包括導彈和火箭系統，並已正式知會國會。

已正式通知國會出售的武器包括洛歇·馬丁 (Lockheed Martin Corp) 製造的 11 個多管火箭系統發射器、波音公司製造的 135 枚距遠距離空對地導彈與相關設備，以及 6 個由羅克韋爾柯林斯 (Collins Aerospace) 製造、用於 F16 戰機的新式偵察吊艙，加強 F16 戰機情報收集能力。

外間相信國務院會再向國會發通知，向台售出更多軍備，包括無人機、用作海岸防禦巡航導彈的陸基魚叉反艦導彈。《路透社》消息指，這些軍備將價值 20 億美元。

對台售武的正式通知容許國會 30 日內反對，但兩黨都普遍支持方案。這亦是總統特朗普上任後第八次向台售武。

美國國防安全合作局指，美國對台售武是基於《台彎關係法》，協助台灣軍方持續現代化，並保持可靠的防禦能力，符合美國國家、經濟及安全利益，強調售武將不會改變台海地區軍事平衡。

台灣對消息表示歡迎，稱該些軍備將有助於提高防禦能力。台灣國防部指，是次售武表明美國非常重視印度–太平洋地區與台灣海峽的戰略地位，並正在積極協助台灣增強整體防禦能力。

中國則強烈反對美國對台軍售，指嚴重損害中國主權和安全利益，並會將根據形勢發展作出正當必要的回應。

美台商會主席 Rupert Hammond-Chambers 則在一份聲明中指，對台出售的武器質素，清楚反映了台灣軍隊持續現代化以抵消中國霸權行為的迫切性。每一款都增加了重要的威懾能力，會使中共考慮威脅或使用武力威迫台灣的考慮進一步複雜化。

口交部：強烈譴責 堅決反對 傷害13億人感情

嬲到唔同美國做朋友仔

唔係笑人地買垃圾咩

好嬲好嬲

大和田召喚

日日開口埋口台灣省 依家你共匪控制嘅地區買到美軍軍備應該開心先係架嘛 得閒借黎研究下都fat fat啦

又唔係赤共出錢，反對佢老母咩！
台灣已經有忍者導彈，隨時取X-Man首級

大和田： 我好攰

見到新版本

推

Push

入黎為左睇呢個

等買完武統佢囉 到時又有新裝備用喇

黑馬時代都有成日對台售武，咁中國仲要反對到幾時

自己用千幾支彈導飛彈對住人，人地買百幾支火箭仔姐

黑馬賣武器
但讓左成個南海比佢
仲唔夠

唔買你大豆